# Platform Challenge


## Sobre a minha solução:

- No diretório roadmap eu faço um resumo das plano seguido, bem comento algumas das desições tomadas na implemetação.
- Em cada pasta de solução existe um README que mostra detalhes da implementação bem como de instalação. 
- Aqui na branch master tenho a parte2 concluída.
- A parte1 ficou na branch primeira-parte e não esta concluída.
 

## Sobre o Desafio: 

Esse é um teste feito para conhecer um pouco mais de cada candidato. Não é um teste objetivo e não há apenas uma solução que consideramos correta, o intuito é ser um estudo de caso com o propósito de conhecer o seu modo de trabalhar.

## Introdução

Temos neste repositório uma aplicação em Kotlin simples com uma API REST que responde um Hello World quando recebe um GET na porta 8080. (ex: curl http://localhost:8080/)

## A primeira parte do desafio: 

* Crie um diretório com nome de "parte1" e faça esses steps dentro dele.
* Containerize essa aplicação
* Crie um Helm chart contendo todos os componentes necessários para essa aplicação rodar em um cluster de Kubernetes
* Crie uma pipeline com GitLab CI para esse chart ser aplicado em um cluster de Kubernetes (pode usar o minikube)

## A segunda parte do desafio:

* Crie um diretório com nome de "parte2" e faça esses steps dentro dele.
* Provisione uma infraestrutura na AWS com terraform para subir essa aplicação containerizada
* Lembre-se de utilizar EC2, ELB, ASG entre outros serviços da AWS 
* Crie um pipeline com GitLab CI para automatizar a execução destes passos e subir essa infraestrutura na AWS

## Alguma dicas que podem ser importantes:
* Qualidade da documentacão
* Utilizar boas práticas
* Organização do código
* Ser eficiente e simples

## Entrega do desafio:
Clone esse repositório e commite todas as modificações, depois que terminar, compacte o repositorio e nos envie, queremos analisar seus commits.


 **Versão do Gradle: 4.10**
